有冇人可以講下headhunt呢一行？

又到轉工旺季
成日收到d headhunt電話
chok曬聲咁好關心你
“喂，Peter，最近做野點呀？辛唔辛苦呀？”

作為一條毒撚
起初聽到都扯扯地
因為竟然有個陌生人會關心自己
連自己老死都冇咁好態度

但聽多幾個之後
法國個個都係清一色呢幾招
關心完你約你interview
chok你拎個人資料再拎CV
然後射JD比你再叫你左in右in

初初真心以為佢地係為你前途著想
以為佢地好了解行情識好多大粒野
後尾法國根本就係氹你轉工
最好兩三個月轉一份

我一路都有幾個疑問
1. 佢地點解會有我個人資料？
2. 點解佢地咁熟我公司架構，知道唔同職級有咩人？
3. 介紹到一個candidate有幾多comm？(大概有冇一個range)

我淨係知我公司manager grade會用HH
兩個月人工

通常底層post就發去公海(eg jobsdb)
中高層post就靠headhunt搵人內部認購

夜d會睇

lm 學嘢

靠LinkedIn?

聽講好好搵

我冇用linkedin
佢地都搵到我

1. 你Jobsdb放過CV , Jobsdb會賣比headhunt(你Register Jobsdb Account 已經agree咗）+ 一旦有人買你CV 又可以再賣比第二間headhunt 無限loop 所以算係合法途徑。 其次，你linkedin facebook或暫洩漏個人資料，第三你朋友賣你資料比headhunt賺錢

2. 你同事經headhunt搵工時，問你同事多兩句。 或者你同事要轉工搵headhunt幫手時，會phone interview 問佢本身公司架構係點，以便幫佢搵差唔多嘅公司。
3. 唔同行業嘅headhunt同埋唔同公司有唔同嘅commission。 你自己一個人走出黎開公司做headhunt都得，自稱有十幾廿年經驗， 申請個商業登記證就做到， 垃圾行業。

好詳細既解釋，連登有愛

D AGENT成日REFER D JOBSDB已經有既JOB，佢地知唔知咁係好ON9

為左搵食，乜都照射比你

但垃圾行業搵錢可以多過專業行業，仲有大把人比生意佢地做，咩玩法?

地產sales夠搵得多
但唔係全部人

其實你係咪做緊哩行呀？
你話係咪係囉
Who cares?

你睇下 From zero to one就明

好多sales都食底薪架咋 唔係個個咁好搵
其實人人都係sales
你做IT都係sales
乞丐都係

做IT都係sales

headhunter梗係好搵，專做中高層
但普通人入唔到行
你地講嘅係另一種

Executive search 就另計啦
但愈黎愈窄

我都睇唔明呢個post 係講緊agent 定headhunter

headhunt同agent有時會交換用
咪又係一樣